# Программа про ходы коня 
___
### Программа реализует 2 функции:

* knight_move
* knights_collision

Также программа реализует интерфейс командной строки:
```
python about_the_chess_horse первые_коородинаты вторые_координаты режим_работы
```

_координаты вводятся без пробела, единым числом_

__режимы работы:__
- [ ] move
- [ ] knights_collision

___

## Функция knight_move
___сигнатура___
```
def knight_move(start: tuple, finish: tuple) -> int:
```
Описание:
На вход передается 2 кортежа с координатами клеток,
функция находит кратчайший путь и считает,
проделанное количество шагов для шахматного коня.

## Функция knights_collision
___сигнатура___
```
def knights_collision(first: tuple, second: tuple) -> int:
```
Описание:
На вход передается 2 кортежа с координатами клеток,
функция находит минимальное количество шагов, чтобы встретились 2 коня,
за один ход принимается ход стразу 2ух фигур, но если необходимо
нечетное количество шагов, то на последнем ходу может сходить 1 конь.

___

## Изображения

![функция knight_move](https://i.postimg.cc/L4kTM1JV/1aya-f.png)

![функция knight_collision](https://i.postimg.cc/5y9FJjrP/2.png)

___

[Репозиторий проекта на gitlab](https://gitlab.com/mysh3n/pr5_markdown)